美日政要專機同時現身松山機場 台灣網民感動稱為台灣外交重大突破

台北松山機場同時出現美、日政要座機，讓不少台灣網友感動。（記者羅沛德攝）

〔即時新聞／綜合報導〕台北松山機場外今（9日）出現大量航空迷引頸期盼，1日內先後出現日本前首相森喜朗包機、美國衛生部長專機；立委王定宇認為，這是台灣外交重大突破，畫面曝光也讓台灣網友相當感動。

日本前首相森喜朗今（9日）率日本國會跨黨派議員來台追思前總統李登輝，搭乘包機中午從東京羽田機場起飛，下午2時33分降落台北松山機場

.....

美國衛生部長阿札爾（Alex Azar）訪團一行人今天傍晚近5點搭乘美國空軍C-40B行政專機降落松山機場，創1979年台美斷交以來訪台層級最高的美國內閣官員

.....

王定宇在臉書貼出2架日、美官員飛機同框的畫面，並指稱：「2020年8月9日...二個國家的專機，代表著台灣這幾年在外交上的努力和突破。」網友們也相當興奮，在貼文底下留言大讚「讓人眼眶泛淚的感動，謝謝各位的努力」、「接下來還有捷克要來訪，真的超開心的」、「聽到玻璃國家破碎的聲音了」。